岳不群係幾時轉邪？

唔計派個女去福州，其實佢一直到藥王廟比人捉住同比令孤沖救之前都無咩野

佢對令孤沖又唔係差又諗過傳紫霞比佢

到令孤沖受傷後拙合個女同林平之都只係順住個勢

個轉折點應該係佢知令孤沖學左九劍，開似轉邪，到拎左辟邪劍譜正式入魔

我覺得係知道林平之比人滅門落難之後
想得到辟邪劍法開始轉邪

咩叫邪先？由一開始派人去福州已經係為搵劍譜
到收林平之已肯定佢目的係劍譜，如果最後林平之送份譜畀佢咁佢仲算唔算邪？

知道自己係gay

原著有講（林平之盲佐之後同岳琳珊係車上面嘅對話），佢一開始派個女去福州已經係有意想個女嫁比林平之好拿到避邪劍譜，如果唔係以岳不群嘅性格唔好話個女扭計，真係唔想佢去嘅話就算跪三日三夜都唔會俾。
所以一開始佢就想要劍譜，令狐沖對佢來講係一個棋子，如果個女可以勾搭到林平之昆埋個劍譜返來就最好，唔得嘅話嫁俾令狐沖等佢死心塌地同自己賣命亦得。總之一切以自己嘅利益為先。

你當我夾硬搵野講啦,其實岳不群一早知令狐沖同個女關係(沖靈劍法)

收左林平之其實無刻意叫岳靈珊親近佢,六猴兒督林平之劍偷步學劍仲比唔岳靈珊教佢

你話罰令狐沖上思過涯係為左用個女勾引林平之其實講唔通,佢又真係想令狐沖專心練氣傳紫霞功又係真

你話佢有心機,喉住五岳盟主我認同,但個轉折點係藥王廟,一黎比人制住,老婆個女都保護唔到,個大弟子仲唔知邊度劍術狂進,先搞到個人扭曲晒

仲要成日口口聲聲話劍術為副
唔係咁固執
雙修一早係五岳之首

理念唔同無得講既

係少有嘅學術poster

咁岳不群幾時做到掌門？任我行話華山派呢掌門來歷不明不白。岳不群又點解要悶住班弟子講以氣禦劍，隱瞞以前講求劍氣沖天？
由佢做掌門開始，己經權力慾極大。

其實劍氣係理念問題，佢都的確係一代氣宗，氣主劍次無得怪人，何況掌門人一派之主，同期得返個老婆師妹，無得咁怪人既

我想講係佢刻意隱瞞劍氣宗相殺，然後不明不白（冇解釋到）就做左掌門。

根本由頭到尾都係奸架啦人人叫佢君子劍，一早已經係偽君子

話係派內大事不得外傳丫麻

當年就有得討論劍定氣勁先自相殘殺，佢自已仲爭d死

到自已話事唔比人傾都怪唔到佢

不明不白，都證唔到佢用咩奸招，師妹又冧掂埋

早排重睇，就發覺到藥王廟前其實佢d行為舉指除左派岳靈珊去福州，其實無咩野

你最多話佢巧取，其實當時以佢個女性格，佢唔鐘意林平之，你夾硬夾佢地一齊只會弄巧反拙

岳靈珊夾林平之其實都算出乎預料

你個問題同問黃毓民幾時轉邪一樣

咁你咪轉個思維，佢唔係轉邪，而係權力慾大同投機主義囉

所以推論係藥王廟佢受制於人，同見識到九劍後個人扭曲左

咁計返佢都幾悲哀

從一開始佢既目標都係辟邪劍譜
不過為左學連條JJ都犧牲埋但都唔夠人打就真係崩潰

一直都唔明點解岳靈珊會中意林平之

投契既野無得講

一開始個人格就好有問題 心頭好小氣 只係偽善 本小說係後面唔係解釋得好清楚咩